[
    {
        "question": "谁是乔布斯?",
        "answer": "乔布斯是苹果公司的创始人之一，1955年出生于加利福尼亚州的史蒂夫·乔布斯。"
    },
    {
        "question": "乔布斯是什么时候出生的?",
        "answer": "乔布斯出生于1955年。"
    },
    {
        "question": "乔布斯来自哪里?",
        "answer": ":\n\n乔布斯来自加利福尼亚。"
    },
    {
        "question": "乔布斯为什么有名?",
        "answer": "：\n\n乔布斯出名是因为他是苹果公司的创始人之一，他发明了许多受欢迎的技术产品，并让苹果成为一家举足轻重的全球公司。"
    },
    {
        "question": "乔布斯因什么而闻名?",
        "answer": "。\n\n乔布斯因其创立苹果公司而闻名。"
    },
    {
        "question": "乔布斯是怎么样的人?",
        "answer": "乔布斯是一位富有远见卓识、对设计和技术具有敏锐嗅觉的创新思想家。"
    },
    {
        "question": "加利福尼亚是谁居住的地方?",
        "answer": "加利福尼亚是美国一个州，乔布斯出生于这里。"
    },
    {
        "question": "加利福尼亚是什么时候成立的?",
        "answer": "加利福尼亚是1850年成立的。"
    },
    {
        "question": "加利福尼亚位于哪里?",
        "answer": "加利福尼亚位于美国西部沿海。"
    },
    {
        "question": "加利福尼亚为什么有名?",
        "answer": ":\n\n加利福尼亚是美国最大和最具有影响力的州之一，它是美国重要的经济、文化和政治中心。"
    },
    {
        "question": "加利福尼亚因什么而闻名?",
        "answer": "。\n\n加利福尼亚因其丰富的文化和自然资源以及全球影响力而闻名。"
    },
    {
        "question": "加利福尼亚怎么样?",
        "answer": "加利福尼亚是一个美丽的州，拥有许多具有代表性的旅游景点，特色美食，令人惊叹的自然风光，是全球旅游者的热门目的地。"
    }
]